{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Quel a été le tout premier jeu télévisé diffusé ?",
            "TrueAnswer": "Spelling Bee",
            "FalseAnswer": [
              "The Gen Game",
              "Queen for a Day",
              "Truth or Consequences"
            ],
            "Explanation": "Le premier jeu télévisé à avoir été diffusé était 'Spelling Bee' en 1938, animé par Freddie Grisewood."
          },
          {
            "Question": "Qui était l'animateur original de 'The Price Is Right' ?",
            "TrueAnswer": "Bill Cullen",
            "FalseAnswer": [
              "Bob Barker",
              "Drew Carey",
              "Tom Kennedy"
            ],
            "Explanation": "Bill Cullen était l'animateur original de 'The Price Is Right' lors de sa première diffusion en 1956 sur NBC."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu télévisé met en scène des candidats répondant sous forme de question ?",
            "TrueAnswer": "Jeopardy",
            "FalseAnswer": [
              "Wheel of Fortune",
              "Family Feud",
              "Who Wants to Be a Millionaire?"
            ],
            "Explanation": "'Jeopardy' est connu pour son format distinctif de réponses sous forme de questions, ayant été diffusé pour la première fois en 1964 avec Art Fleming comme animateur."
          },
          {
            "Question": "Quel était le nom de la version britannique du jeu télévisé américain 'The Newlywed Game' ?",
            "TrueAnswer": "Mr. & Mrs.",
            "FalseAnswer": [
              "Match Game",
              "Blankety Blank",
              "Celebrity Squares"
            ],
            "Explanation": "La version britannique de 'The Newlywed Game' s'appelait 'Mr. & Mrs.' et était animée par Derek Batey."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'animateur du jeu télévisé 'Wheel of Fortune' ?",
            "TrueAnswer": "Pat Sajak",
            "FalseAnswer": [
              "Alex Trebek",
              "Regis Philbin",
              "Monty Hall"
            ],
            "Explanation": "Pat Sajak est l'animateur de 'Wheel of Fortune' depuis 1981, accompagné de Vanna White, la co-animatrice du spectacle."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu télévisé donne aux candidats la possibilité de 'téléphoner à un ami' pour obtenir de l'aide ?",
            "TrueAnswer": "Who Wants to Be a Millionaire?",
            "FalseAnswer": [
              "The Weakest Link",
              "Deal or No Deal",
              "Are You Smarter Than a 5th Grader?"
            ],
            "Explanation": "L'émission 'Qui veut gagner des millions?' a introduit la ligne d'assistance 'téléphoner à un ami', permettant aux candidats d'appeler un ami pour obtenir de l'aide sur une question."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu télévisé quatre étrangers répondent-ils à des questions pour construire une 'chaîne' de bonnes réponses ?",
            "TrueAnswer": "Chain Reaction",
            "FalseAnswer": [
              "The Chase",
              "Family Feud",
              "Are You Smarter Than a 5th Grader?"
            ],
            "Explanation": "'Chain Reaction' permet aux candidats de construire une chaîne de bonnes réponses pour gagner de l'argent, ayant été diffusé pour la première fois aux États-Unis en 1980."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu télévisé était tristement célèbre pour ses défis physiques et son parcours d'obstacles ?",
            "TrueAnswer": "Double Dare",
            "FalseAnswer": [
              "Legends of the Hidden Temple",
              "GUTS",
              "Finders Keepers"
            ],
            "Explanation": "'Double Dare' était connu pour ses défis physiques désordonnés et son parcours d'obstacles, animé par Marc Summers sur Nickelodeon."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu télévisé met au défi les candidats de terminer des tâches dans un laps de temps restreint ?",
            "TrueAnswer": "Minute to Win It",
            "FalseAnswer": [
              "Survivor",
              "The Amazing Race",
              "Fear Factor"
            ],
            "Explanation": "'Minute to Win It' propose des défis avec un laps de temps limité pour accomplir des tâches et remporter des sommes croissantes d'argent."
          },
          {
            "Question": "Qui était l'animateur original de l'émission emblématique 'Family Feud' ?",
            "TrueAnswer": "Richard Dawson",
            "FalseAnswer": [
              "Steve Harvey",
              "Louie Anderson",
              "Ray Combs"
            ],
            "Explanation": "Richard Dawson était l'animateur original de 'Family Feud' lors de sa première diffusion en 1976, connu pour son charme et son esprit."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}